# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что исчезает, как только произнесешь его название?',
        'options': ['Звук', 'Тишина', 'Вселенная', 'Снег'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что может пройти через стекло, не разбив его?',
        'options': ['Кулак супермена', 'Энергия космоса', 'Свет', 'Пуля'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Там есть города, но нет домов. Есть горы, но нет деревьев. Есть вода, но в ней нет рыбы. Что это??',
        'options': ['Земля', 'Луна', 'Душа', 'Географическая карта'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Неживое, но может расти. Не дышит, но нуждается в воздухе. Что это?',
        'options': ['Огонь', 'Вода', 'Дерево', 'Медные трубы'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что теряет голову утром, но получает обратно ночью?',
        'options': ['Яблоко', 'Камень', 'Подушка', 'День'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что проходит через города и поля, но никогда не двигается с места?',
        'options': ['Дорога', 'Свет', 'Туча', 'Дождь'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что нельзя съесть на завтрак??',
        'options': ['Селедку под шубой', 'Обед и ужин', 'Виски', 'Шашлык'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что есть у каждого, но никто не может это потерять?',
        'options': ['Тень', 'Совесть', 'Голова', 'Труд'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Когда нужно, выбрасывают. Когда не нужно, достают обратно. Что это?',
        'options': ['Палка', 'Якорь', 'Мусор', 'Камень'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Дырка на дырке, а конструкция неразрывная. Что это?',
        'options': ['Черная дыра:', 'Кольца', 'Цепочка', 'Твой код'],
        'correct_option': 2
    }
]